1. Поясніть своїми словами, як ви розумієте, як працює прототипне наслідування в Javascript

Прототипне наслідування - це групування загальних характеристик об'єкту в одному класі і від нього створення нових класів-нащадків шляхом розширення властивостей і функціоналу класу батьківського. Це дозволяє зменшити кількість зберігаємого коду.


2. Для чого потрібно викликати super() у конструкторі класу-нащадка?

Для визова конструктора класу, від якого наслідується клас-нащадок. Це дозволяє створити об'єкт класу-нащадка як розширення класу батьківського.

